Bij nachtval werd Norman koortsig.
Moeder Melinda, die een was bewonderenswaardige verpleegster, was, als ze niet gealarmeerd was, een beetje ongerust toen ze opstond door de harde matras, ondersteund door een half dozijn dozen in plaats van een bedstede, en luisterde naar de onsamenhangende en incoherente van de jongeman wandelende monoloog; en ze was een beetje geschrokken toen ze lang geleden was middernacht, de flap van de tent werd opgeheven en Esmeralda kwam binnen.
Ze gleed naar binnen en bleef naar het bleke gezicht kijken staren blauwe ogen.
"Is hij erg ziek, Melinda?"
vroeg ze fluisterend.
Moeder Melinda knikte.
"Ik vrees van wel," zei ze.
"Hij is in een soort van koorts door die kogel zo lang in hem hebben gehad. '
Na een pauze merkte ze op: 'Hij is belangrijk om naar te kijken, nietwaar, Ralda?
Als een meisje het meest, met die ogen en dat haar. '
Esmeralda knikte.
"Ik wil nog een handdoek om in water te weken voor zijn hoofd," zei moeder Melinda, momenteel.
"Ren naar de hut, Ralda, liefje, en pak het, Gaan jullie... "Ga jij maar," zei Esmeralda.
"Ik wacht hier."
Moeder Melinda gooide een sjaal over haar hoofd en haastte zich weg, en Esmeralda bevochtigde de handdoek opnieuw en baadde het brandende voorhoofd.
Norman praatte al die tijd een ononderbroken reeks woorden, en Esmeralda luisterde.
Soms was hij weer terug in Engeland en bij zijn eigen mensen.
Hij sprak van zijn moeder, van de Manor, van zijn club in Londen.
Esmeralda ving vele namen van personen en plaatsen; maar een - de naam van een persoon - hij herhaalde zo vaak dat het indruk op haar maakte.
Het was "Trafford."
